%
% Erzeugt Untertitel der Form {Titel}{Titel - Beschreibung}
%

\newcommand*\mycaption[2]{\caption[#1]{#1 - #2}}

%
% Duale Acroynm und Glossar einträge
%
   
\usepackage{xparse}
\DeclareDocumentCommand{\newdualentry}{o m m o m m} {
   \IfNoValueTF {#1} {
      \IfNoValueTF {#1} {
         \newacronym[description={#6}, name={#5 (#3)}]{#2}{#3}{#5}
      } {
         \newacronym[description={#6}, name={#5 (#3)}, longplural={#4}]{#2}{#3}{#5}
      }
   } {
      \IfNoValueTF {#1} {
         \newacronym[description={#6}, name={#1 (#3)}, sort={#1}]{#2}{#3}{#5}
      } {
         \newacronym[description={#6}, name={#1 (#3)}, sort={#1}, longplural={#4}]{#2}{#3}{#5}
      }
   }
}

%
% Highlight für Abschnitte
%

\usepackage{tocloft}
\newcommand{\definesectioncolor}[2]{%
  \colorlet{section#1}{#2}
  \expandafter\def\csname sectiontype#1\endcsname{
    \renewcommand{\cftchapfont}{\bfseries\color{section#1}}% Chapter colour
    \renewcommand{\cftsecfont}{\color{section#1}}% Section colour
    \renewcommand{\cftsubsecfont}{\color{section#1}}}% Subsection colour
}

\makeatletter
\newcommand{\sectiontype}[1]{\addtocontents{toc}{\protect\@nameuse{sectiontype#1}}}
\makeatother


\xdefinecolor{darkyellow}{rgb}{0.72, 0.53, 0.04}
\xdefinecolor{darkgreen}{rgb}{0.0, 0.8, 0.0}

\definesectioncolor{default}{black}
\definesectioncolor{missing}{HKS13}
\definesectioncolor{inprogress}{orange}
\definesectioncolor{draft}{darkyellow}
\definesectioncolor{done}{darkgreen}

\newcommand{\coloredsubsection}[2]{\sectiontype{#1}\subsection{#2}\sectiontype{default}}
\newcommand{\coloredsection}[2]{\sectiontype{#1}\section{#2}\sectiontype{default}}
\newcommand{\coloredchapter}[2]{\sectiontype{#1}\chapter{#2}\sectiontype{default}}

%
% Highlight für Sage-Code
%

%% For typesetting code listings
\usepackage{listings}
\lstdefinelanguage{Sage}[]{Python}
{morekeywords={False,sage,True},sensitive=true}
\lstset{
  frame=lines,
  framesep=10pt,
  showtabs=False,
  showspaces=False,
  showstringspaces=False,
  commentstyle={\ttfamily\color{dgreencolor}},
  keywordstyle={\ttfamily\color{dbluecolor}\bfseries},
  stringstyle={\ttfamily\color{dgraycolor}\bfseries},
  language=Sage,
  basicstyle={\linespread{1.2}\fontsize{10pt}{10pt}\ttfamily},
  aboveskip=0.3em,
  belowskip=0.1em,
  numbers=left,
  numberstyle=\footnotesize,
  numbersep=5pt,
  tabsize=4,
}
\definecolor{dblackcolor}{rgb}{0.0,0.0,0.0}
\definecolor{dbluecolor}{rgb}{0.01,0.02,0.7}
\definecolor{dgreencolor}{rgb}{0.2,0.4,0.0}
\definecolor{dgraycolor}{rgb}{0.30,0.3,0.30}

% Label-Alignment-Stil der ein newline nach dem enumerate label einfordert
\SetLabelAlign{newline}{\makebox[\dimexpr\linewidth-\labelsep][l]{#1}}%